[西北大開發] 打通元朗至大嶼山 路署申8,770萬撥款研建新幹道

路政署向立法會財委會申請撥款8,770萬元，進行北大嶼山至元朗的11號幹線可行性研究，政府目標是新幹線須在2036年建成啟用，疏導新界西北交通，否則屯門公路、汀九橋及大欖隧道在早上繁忙時間會出現嚴重擠塞。

據路政署提交立法會的文件，興建11號幹線是為了配合洪水橋新發展區及元朗南發展等大型發展計劃。洪水橋新發展區首批居民預計可在2024年遷入，整個新發展區計劃2037/38 年完成，屆時可提供61,000個住宅單位，容納約176,000新增人口。元朗南發展預計首批居民可在2027年遷入，整個項目在2038年完成後可提供28,500個住宅單位，容納約85,400新增人口。

文件指出，根據最新的行車量預測，當屯門至赤鱲角連接路啟用後，即使屯門西繞道已經建成，屯門公路、大欖隧道及汀九橋至2036年左右於繁忙時間的擠塞情況將轉趨嚴重。11號幹線有需要在2036年建成紓緩新界西北對外交通的擠塞情況。

文件表示，11號幹線的工程可行性包括走線方案研究評，幹線橫越青龍頭與北大嶼山之間海峽對港口運作及海上交通的影響，及初步環境評審。

等屯赤通車先搞啦屌你老味